@inproceedings{Grouin-Illouz:DEFT:2022,
    author = "Grouin, Cyril and Illouz, Gabriel",
    title = "Notation automatique de r\'eponses courtes d'\'etudiants : pr\'esentation de la campagne DEFT 2022",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "Automatic grading of students' short answers : presentation of the DEFT 2022 challenge",
    abstract = "La correction de copies d'\'etudiants est une t\^ache co\^uteuse en temps pour l'enseignant. Nous proposons deux t\^aches d'attribution automatique de notes \`a des r\'eponses courtes d'\'etudiants : une t\^ache classique d'entra{\^\i}nement de syst\`eme et d'application sur le corpus de test, et une t\^ache d'am\'elioration continue du syst\`eme avec interrogation d'un serveur d'\'evaluation. Les corpus se composent de r\'eponses courtes d'\'etudiants \`a des questions en programmation web et bases de donn\'ees, et sont anonymes. Quatre \'equipes ont particip\'e \`a la premi\`ere t\^ache. Les meilleures pr\'ecisions de chaque \'equipe varient de 0,440 \`a 0,756 pour une pr\'ecision moyenne de 0,542 et une m\'ediane de 0,524. En raison de la complexit\'e de la deuxi\`eme t\^ache, une seule \'equipe a particip\'e, mais les r\'esultats soumis ne sont pas exploitables.",
    keywords = "Correction automatique, r\'eponses courtes d'\'etudiants, campagne d'\'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/402.pdf"
}
